[{"ExamID":7309,"Question":"1. 關於股東會下列敘述何者為非？ (A)股份有限公司股東會原則上由大股東召集之 (B)股東常會每年至少召集一次  (C)股東常會應於每會 計年度終了後六個月內召開 (D)董事違反股東常會 召開期限之規定者將處以罰鍰 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7310,"Question":"2. 下列有關「公司法」所稱「關係企業」之敘述何者正確？ (A)關係企業包括控制與從屬公司以及相互投資公司 (B)公司持有他公司有表決權之股份或出資額，超過他公司已發行有表決權之股份總數或資本總額三分之一以上者為控制公司，該他公司為從屬公司 (C)公司與他公司相互 投資各達對方有表決權之股份總數或資本總額者，為相互投資公司 (D)控制公司為公開發行股票之公司者，應於每會計年度終了，造具其與控制公司間之關係報告\r\n書，載明相互間之法律行為、資金往來及損益情形","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7311,"Question":"3. 「證券交易法」所訂公開說明書之編製義務人為何？ (A)證券承銷商  (B)簽證會計師  (C)證券主管機關  (D)發行人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7312,"Question":"4. 公司因減資換發新股時，公司應於減資登記後，定下列何項期限以上，通知各股東換取並聲明逾期不換取者，喪失股東權利？ (A)1 個月 (B)3 個月 (C)6 個月 (D)12 個月 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7313,"Question":"5. 發行人應於依「公司法」得發行股票或公司債之日起幾日內，對認股人或應募人憑證交付股票或公司債券？ (A)10 日內 (B)20 日內 (C)30 日內 (D)60 日內 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7314,"Question":"6. 上市公司辦理現金增資，應於依「公司法」得發行股票之日起三十日內，對認股人或應募人憑繳納憑證交付股票。其「得發行股票之日」乃指： (A)經濟部變更登記執照送達公司之日 (B)經濟部變更執照登載之日 (C)向經濟部申請變更 登記之日  (D)金融監督管理委員 會核准募集之日 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7315,"Question":"7. 大股東持股計算不包括下列何者之持股？ (A)配偶  (B)未成年子女 (C)成年子女  (D)利用他人名義持有 者 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7316,"Question":"8. 「證券交易法」第一百五十七條之一所定內部人交易之民事賠償責任，其賠償對象為下列何者？ (A)該內線交易行為之相對人 (B)因該股票之交易而受有損害之人 (C)就該股票有交易行 為之善意投資人 (D)當日就該股票善意 從事相反買賣之人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7317,"Question":"9. 依證券交易法發行有價證券之公司，下列何種情事應於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報？ (A)年度財務報告經董事會通過 (B)向認股人或應募人交付公開說明書 (C)編製年報於股東常 會分送股東 (D)發生對股東權益或 證券價格有重大影響之事項 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7318,"Question":"10. 依「證 券交易法」規定，受罰金以上刑之宣告者，其執行完畢、緩刑期滿或赦免未滿幾年者，不得充任證券商之董事、監察人或經理人？ (A)1 年 (B)3 年 (C)5 年 (D)10 年 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7319,"Question":"11. 下列何者並非證券商得經營之業務？ (A)提供集中交易之場所及設備 (B)有價證券之承銷 (C)有價證券之自行買 賣  (D)有價證券買賣之行 紀 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7320,"Question":"12. 下列何者為證券商財務報表中之損益表應記載事項？ (A)營業保證金  (B)手續費收入 (C)違約損失準備  (D)交割結算基金金額 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7321,"Question":"13. 主管機關發現證券商有違反「證券交易法」者，除依法處罰外，得視情節之輕重， 為下列處分，並得命其限期改善，何者錯誤？ (A)命令該證券商解除違法董事、監察人或經理人之職務 (B)對公司或分支機構就其所營業務之全部或一部為三個月以內之停業 (C)對公司或分支機構 營業許可之撤銷或廢止 (D)警告 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7322,"Question":"14. 下列關於證券自營商最低實收資本額之敘述，何者正確？ (A)最低實收資本額為新臺幣二億元 (B)僅經營自行買賣具證券性質之虛擬通貨業務者為新臺幣一億元 (C)僅經營股權性質群 眾募資業務者為新臺幣一千萬元 (D)僅經營基金受益憑 證買賣及互易之居間業務者為新臺幣一千萬元 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7323,"Question":"15. 證券商之加入同業公會制度相關規定是： (A)任意入會 (B)選擇入會 (C)強制入會 (D)可以隨時退出 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7324,"Question":"16. 證券集中保管事業應於何期間與參加人對帳？ (A)逐日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7325,"Question":"17. 參加人辦理有價證券設質支付時，可否以帳簿劃撥方式為之？ (A)可  (B)不可  (C)應依證券類別區分  (D)應依參加人區分 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7326,"Question":"18. 違反「證券交易法」第一百五十五條之操縱股價行為，其刑事責任為何？ (A)處三年以上十年以下有期徒刑，得併科新臺幣一千萬元以上二億元以下罰金 (B)處五年以下有期徒刑、拘役或科或併科新臺幣二十五萬元以下罰金 (C)處二年以下有期徒 刑、拘役或科或併科新臺幣二十五萬元以下罰金 (D)處一年以下有期徒 刑、拘役或科或併科新臺幣二十五萬元以下罰金 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7327,"Question":"19. 證券投資人如遭遇投資民事糾紛，可向證券投資人與期貨交易人保護中心所設立之調處委員會申請調處，委員會應於受理申請幾日內進行調處？ (A)5 日 (B)7 日 (C)10 日 (D)15 日 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7328,"Question":"20. 股份有限公司之股東繼續六個月以上，最少應持有已發行股份總數多少，始得聲請法院選派檢查人？ (A)百分之一 (B)百分之五 (C)百分之七 (D)百分之十 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7329,"Question":"21. 下列那一種不是「證券交易法」第 18 條所稱證券服務事業？ (A)證券商 (B)證券金融公司 (C)證券投資信託公司 (D)證券集中保管公司 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7330,"Question":"22. 「證券交易法」所謂「利用他人名義持有股票」，有關具備之要件下列何者錯誤？ (A)直接或間接提供股票與他人或提供資金與他人購買股票 (B)對該他人所持有之股票，具有管理、使用或處分之權益 (C)受贈他人所持有之 股票 (D)該他人所持有股票 之利益或損失之全部或一部歸屬於本人 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7331,"Question":"23. 公開發行公司應將審計委員會之開會過程全程錄音或錄影存證，並至少保存幾年 ？ (A)二年 (B)三年 (C)五年 (D)七年 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7332,"Question":"24. 證券商申請合併其他證券商，合併前六個月之自有資本適足比率應達多少比例？ (A)百分之五十  (B)百分之百  (C)百分之一百五十  (D)百分之二百 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7333,"Question":"25. 下列何種證券之上市不適用「證券交易法」有關上市之規定？ (A)政府債券  (B)特別股 (C)轉換公司債  (D)認股權證 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7334,"Question":"26. 證券承銷商代銷有價證券，於承銷契約所訂之承銷期間屆滿後，對於約定代銷之有價證券，未能全數銷售者，其剩餘數額之有價證券如何處理？ (A)應自行認購  (B)應再行銷售 (C)應洽特定人認購  (D)得退還發行人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7335,"Question":"27. 有價證券之發行人在證券市場中是扮演資金的何種角色？ (A)供給者 (B)需求者 (C)創造者 (D)調節者 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7336,"Question":"28. 依證券交易法之規定，發行人何時需向公眾提出說明文書（公開說明書）？ (A)募集或出賣有價證券  (B)財務預測公告 (C)財務報告公告  (D)重大資產處分公告 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7337,"Question":"29. 公開發行公司股票初次上市、櫃時，承銷商辦理對外公開銷售時應先保留普通股一千股由以下何機構認購？ (A)證券暨期貨市場發展基金會 (B)證券商業同業公會 (C)證券投資人及期貨 交易人保護中心 (D)臺灣證券交易所或 證券櫃檯買賣中心 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7338,"Question":"30. 公開發行公司股東常會承認之年度財務報告，若與已經公告並向主管機關申報之年度財務報告不一致時，應如何處理？ (A)於事實發生之日起二日內公告並向主管機關申報 (B)於事實發生之日起三日內公告並向主管機關申報 (C)於事實發生之日起 五日內公告並向主管機關申報 (D)不必申報 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7339,"Question":"31. 發行人依「 證券交易法」或「公司法」之規定首次辦理公開發行者，應採下列哪一種方式？ (A)申請核准制  (B)兼採申請核准制及申報生效制 (C)屆滿 7 個營業日申 報生效制 (D)屆滿 12 個營業日申報生效制 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7340,"Question":"32. 何謂徵求委託書 ？ (A)係以利益交換委託書，代理出席股東會之行為 (B)係受股東之主動委託取得委託書，代理出席股東會之行為 (C)係向股東收購取得 委託書，代理出席股東會之行為 (D)係以公告、廣告、 牌示、廣播、電傳視訊等方式取得委託書，藉以出席股東會之行為 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7341,"Question":"33. 有關國際債券之敘述，以下何者有誤 ？ (A)採專業板與一般板兩類分級管理 (B)專業板僅銷售予專業投資人 (C)於一般板發行須經 金管會申報生效 (D)一般板無須債券信 評要求 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7342,"Question":"34. 認股人或應募人繳納股款或債款，應將款項連同認股書或應募書向下列何機關繳納之？ (A)代收款項之機構  (B)主管機關 (C)財政機關  (D)登記機關 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7343,"Question":"35. 客戶得書面通知證券經紀商撤銷委託或減少買賣之數量，但以何者為限？ (A)原委託申報已超過 30 分鐘者 (B)委託數量大於 100 交易單位者 (C)原委託事項尚未成 交者 (D)委託金額大於新臺 幣 100 萬元者 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7344,"Question":"36. 上市公司股東向公司辦理股票事務，若以書面為之者，依法應如何辦理 ？ (A)出示股東名簿  (B)出示股東證明 (C)簽名於文件  (D)簽名或加蓋留存印 鑑 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7345,"Question":"37. 以下有關買賣委託之敘述，何者錯誤 ？ (A)買賣申報價格分為限價與市價 (B)市價係指委託人未限定價格 (C)限價賣出時，不得 在限價以下成交 (D)限價買進時，不得 在限價以下成交 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7346,"Question":"38. 於集中交易市場買賣在我國上市之外國股票使用之貨幣，以何者為準 ？ (A)中央銀行同意之幣別  (B)證期局同意之幣別 (C)財政部同意之幣別  (D)外國發行人向證交 所申請上市之幣別 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7347,"Question":"39. 證券集中交易市場盤中零股交易買賣成交順序為： (A)採時間優先原則  (B)證券自營商最先成交 (C)證券經紀商最先成 交  (D)採價格優先原則， 同價位者依時間優先原則決定 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7348,"Question":"40. 關於鉅額配對交易之成交資料公告，下列何者正確？ (A)即時經由交易資訊揭示系統公告 (B)收盤後統一公告 (C)開市前之成交資料 於開市前公告之 (D)毋須公告 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7349,"Question":"41. 證券商受託買進外國有價證券，除專業投資機構外，應由何者名義寄託於交易當地保管機構保管 ？ (A)委託人 (B)往來銀行 (C)國外信託機構 (D)證券商或複受託金 融機構 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7350,"Question":"42. 客戶何種委託買賣方式，證券經紀商不得受理？ (A)全權決定賣出或買入之委託買賣 (B)全權決定買賣數量 (C)全權決定買賣價格  (D)選項(A)(B)(C)皆不 得受理 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7351,"Question":"43. 比較下列上市與上櫃股權分散之審查條件，何者敘述正確？ (A)前者無 (B)後者無 (C)兩者皆有，前者係 記名股東在 1,000 人以上 (D) 兩者皆有，後者係公司內部人及該等內部人持股逾 50%之法人以外之記名股東人數不少於 500 人 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7352,"Question":"44. 證券經紀商應於每月底編製對帳單，至遲於何時前分送客戶查對？ (A)次月 7 日前 (B)次月 10 日前 (C)次月 12 日前 (D)次月 15 日前 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7353,"Question":"45. 證券經紀商接受客戶委託進行櫃檯有價證券之買賣時，證券櫃檯買賣中心對於委託單有何限制 ？ (A)每筆輸入股數不可超過 20 萬股 (B)每筆輸入股數不可超過 30 萬股 (C)每筆輸入股數不可 超過 50 萬股 (D)除等價成交原則外 並無其他限制 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7354,"Question":"46. 上市股票鉅額買賣之交易方式為 ？ (A)採集合競價方式  (B)一律以開盤價為計價標準 (C)採個別議價方式  (D)以逐筆交易或配對 交易為限 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7355,"Question":"47. 投資人向證券金融公司申請開立信用帳戶時，其最近一年內委託買賣累積成交金額應達所申請之融資額度多少比率？ (A)60% (B)30% (C)40% (D)50% ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7356,"Question":"48. 櫃檯買賣之證券經紀商受託買賣得以下列方式為之？ (A)當面委託 (B)電話委託 (C)網路委託 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7357,"Question":"49. 證券商應多久計算每一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？ (A)每日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7358,"Question":"50. 債券未申請櫃檯買賣者，應於發行幾日內檢具發行資訊申報書及有關書件向證券櫃買中心申報？ (A)10 日 (B)20 日 (C)30 日 (D)40 日  ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":2,"Name":"111年第2次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null}]